+++
title = "Rule 13.10.2"
date = 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight = 10
+++

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[13.10](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-13-10)

### Test

[13.10.2](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-13-10-2)

### Description

> Dans chaque page web, chaque fonctionnalité utilisable ou disponible suite à un geste basé sur le suivi d’une trajectoire sur l’écran est-elle également utilisable ou disponible suite à un contact en un point unique de l’écran (hors cas particuliers).

#### Particular cases (criterion 13.10)

> Il existe une gestion de cas particuliers dans deux types de situation :
> 
> * Le critère ne s’applique qu’à des fonctionnalités mises en place par l’auteur du site. Il ne concerne donc pas les gestes requis par l’agent utilisateur ou le système d’exploitation.
> * Le critère ne s’applique pas aux fonctionnalités dont la réalisation d’un geste complexe est essentielle (exécuter le tracé d’une signature, par exemple).

### Level

**A**


## Technical description

### Scope

**Page**

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

- [TestCases files for rule 13.10.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule131002/)
- [Unit test file for rule 13.10.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule131002Test.java)
- [Class file for rule 13.10.2](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule131002.java)


